點解黨鐵成日都有廣播話請勿帶氫氣球進入車站範圍？

係唔係得黨鐵有咁嘅規例？反而去到外國又有唔多覺有。。。點解黨鐵咁驚輕氣球？有冇人知點解？

求解答。

金屬氣球
因為怕氣球飛上去掂到高壓電纜,會跳制

金屬氦氣球玩具隨時變成鐵路炸彈。氦氣球會影響電纜運作，被港鐵列為違禁品，以往港鐵職員發現乘客持氦氣球進入港鐵範圍會即時沒收。但本報發現，近月港鐵職員防備鬆懈，乘客攜帶氦氣球入閘視而不見，鐵路範圍處處見到「鐵路炸彈」。專家警告，如氦氣球飄起觸到鐵路電纜，會引致電力短路，可能會引起小火，導致電力供應系統「跳掣」，引發交通大災難。

咁恐怖？好不安。大家叫啲小朋友千奇唔好咁做。

推